<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/noticias/</link>
    <description>Recent content in Noticias on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://andeschileong.cl/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Llamado a Voluntariado para el Refugio Ciclista 2024</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2024/voluntariado-refugio-ciclista/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2024/voluntariado-refugio-ciclista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por años, en Valparaíso se ha recibido miles de ciclistas en la noche del 8 de Diciembre, fecha en que se cierra la Ruta 68 para la peregrinación con motivo de Lo Vásquez, sin embargo, la ciudad se encontraba lejos de estar capacitada para la recepción de esta ola de turistas en dos ruedas. El panorama habitual ha sido ver personas durmiendo en plazas, playas y otros espacios, sin poder descansar, sin seguridad ni elementos básicos como agua o baños. Pensar esto se hace cada vez más complejo cuando se considera que al descansar se ha dado que los ciclistas pueden despertar sin sus bicicletas o con panoramas desfavorables. Por otro lado, las empresas de buses suelen abusar de los precios para volver a la capital llevando bicicletas en maleteros y surge un conjunto de servicios que viene a remediar esto, lo cual deja en evidencia la falta de interés humano.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estamos presentes junto con otras organizaciones para salir adelante</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2024/incendios-febrero/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2024/incendios-febrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como ha ocurrido en ocasiones anteriores, este verano la región de Valparaíso se vió afectada por incendios de gran magnitud. En conjunto con diversas organizaciones, se levantó rápidamente la ayuda para llegar a quienes fueron afectados directamente por esta catástrofe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las siguientes publicaciones en instagram son parte de algunas cosas que se hicieron para apoyar a distintas personas afectadas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/C2-M_8Rr9fF/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Reagendamiento de la Cicletada del Primer Martes de Febrero a Beneficio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/C3P3Tc4gWSV/?img_index=2&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Cicletón en Febrero para apoyar a las víctimas del incendio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/C3WUDdxOyv8/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gestión de centros de acopio en Viña del Mar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/C3tAQqupuiA/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gestión de doncaciones y campamentos con dmanificados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/C30PIaXr42P/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Difusión y apoyo a los vecinos afectados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Además, se abrió la cuenta bancaria de la &lt;strong&gt;Fundación Andes Chile ONG&lt;/strong&gt; para recibir donaciones con la finalidad de apoyar y gestionar soluciones ante las distintas necesidades que se presentan en terreno y los centros de acopio. Sobre esto, es importante para la organización generar transparencia respecto de las donaciones recibidas y en qué se utilizaron:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Llamado a Voluntariado para el Refugio Ciclista 2023</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2023/voluntariado-refugio-ciclista/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2023/voluntariado-refugio-ciclista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por años, en Valparaíso se ha recibido miles de ciclistas en la noche del 8 de Diciembre, fecha en que se cierra la Ruta 68 para la peregrinación con motivo de Lo Vásquez, sin embargo, la ciudad se encontraba lejos de estar capacitada para la recepción de esta ola de turistas en dos ruedas. El panorama habitual ha sido ver personas durmiendo en plazas, playas y otros espacios, sin poder descansar, sin seguridad ni elementos básicos como agua o baños. Pensar esto se hace cada vez más complejo cuando se considera que al descansar se ha dado que los ciclistas pueden despertar sin sus bicicletas o con panoramas desfavorables. Por otro lado, las empresas de buses suelen abusar de los precios para volver a la capital llevando bicicletas en maleteros y surge un conjunto de servicios que viene a remediar esto, lo cual deja en evidencia la falta de interés humano.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado de Prensa</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2022/dia-nacional-sin-autos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2022/dia-nacional-sin-autos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;día-nacional-sin-autos-2022&#34;&gt;DÍA NACIONAL SIN AUTOS 2022&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;paradero-playa-caleta-abarca-1100-hrs&#34;&gt;PARADERO PLAYA CALETA ABARCA 11:00 HRS&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;plaza-anibal-pinto-1930-hrs&#34;&gt;PLAZA ANIBAL PINTO 19:30 HRS&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h6 id=&#34;periodista-fabiola-arlegui-vergara&#34;&gt;&lt;strong&gt;PERIODISTA: FABIOLA ARLEGUI VERGARA&lt;/strong&gt;&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;iframe src=&#39;https://drive.google.com/file/d/17fZdQlngk_1essGieqh_uXAd7gGNzmH9/preview&#39;  style=&#34;overflow:hidden;height:480px;width:100%&#34;  style=&#34;text-align: center;&#34; allow=&#34;autoplay&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;p&gt;Francisco Vergara, Director de Andes Chile ONG junto a representantes del Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños, realizó un llamado a las autoridades locales y regionales para que tomen una real importancia al uso de la bicicleta y los ciclos (patines, skates, scooter) como medio de transporte. De esta manera, recalca que a su parecer el Transporte Público “está muy dejado de lado” ya que llevan cerca de 10 años sin tener una licitación en esta materia. Advierte que los ciclistas en estos momentos se encuentran en una situación preocupante puesto que las autoridades no toman en cuenta las demandas que han realizado como organizaciones ligadas a este deporte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convocatoria Punto de Prensa</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2022/convocatoria-punto-prensa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2022/convocatoria-punto-prensa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Teniendo en cuenta el &lt;a href=&#34;https://andeschileong.cl/noticias/2022/solicitud-borde-costero-dnsa/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;contexto de solicitudes y respuestas&lt;/a&gt; obtenidas desde las distintas autoridades, se publica la siguiente Convocatoria a Punto de Prensa para el Día Nacional Sin Autos 2022.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;viernes-30-de-septiembre-a-las-11-de-la-mañana&#34;&gt;Viernes 30 de Septiembre a las 11 de la mañana&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;paradero-caleta-abarca-viña-del-mar&#34;&gt;Paradero Caleta Abarca, Viña del Mar&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;iframe src=&#39;https://andeschileong.cl/docs/2022/puntoprensa.pdf&#39; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1000px&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solicitud por Día Nacional Sin Autos 2022</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2022/solicitud-borde-costero-dnsa/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2022/solicitud-borde-costero-dnsa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el contexto de los preparativos para el Día Nacional Sin Autos 2022 (DNSA), el viernes 30 de septiembre, junto a distintas organizaciones de movilidad urbana, ciclismo y patinaje del Gran Valparaíso, se envió una solicitud a las distintas autoridades locales y regionales con la finalidad de encontrar la voluntad política de generar un hito histórico a nivel regional: el cierre de una pista entre el edificio de Aduanas en Valparaíso y 14 Norte en Viña del Mar durante el día previamente mencionado, sumando un total de 11 kilómetros disponibles para el seguro desplazamiento de ciclos entre ambas comunas conectadas por el borde costero.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado Refugio Ciclista 2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-refugio/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-refugio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A la comunidad ciclista:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quedando ya menos de un mes para el denominado mejor día del año para un ciclista, como organización debemos informar que este año, dada la situación de pandemia y la imposibilidad de entregar las medidas sanitarias en un recinto de descanso, &lt;strong&gt;debemos comunicar la suspensión del Refugio Ciclista con motivo de Lo Vásquez 2020&lt;/strong&gt; que iba a tener su cuarta versión este año.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nos duele mucho tener que entregar esta noticia, pero luego de un tiempo de conversaciones, se hacía más evidente que la capacidad del espacio no lograría generar el impacto positivo que buscamos cada vez que nos dedicamos a la gestión del mismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado 25-Nov-2020</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-25-noviembre/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/comunicado-25-noviembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A la comunidad ciclista local y nacional&lt;br&gt;&#xA;Habitantes de las ciudades y autoridades.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy miércoles 25 de noviembre a las 10:30 de la mañana, las organizaciones de movilidad urbana del Gran Valparaíso asistimos al lanzamiento de la campaña &amp;ldquo;Todos Somos Vialistas&amp;rdquo; de CONASET en la quinta región, invitados por la misma entidad, siendo un evento encabezado por el seremi de transportes de la región y la alcaldesa de Viña del Mar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#No&#43;CiclistasMuertos</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/conmemoracion-victimas/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/conmemoracion-victimas/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/IwaSi8L7usE?autoplay=1&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=1&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;En lo que va del año, ha aumentado en un 28% la cantidad de muertes de personas que han preferido usar la bicicleta como medio de transporte en el país. Hemos notado y comprobado que el &lt;a href=&#34;../velocidad-avenida-espana/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;exceso de velocidad&lt;/a&gt; ya es habitual en distintas vías.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nuestra seguridad y nuestra vida están en riesgo y no vemos aliados en las autoridades. Sebastian Piñera prometió 800 km de ciclovía y aún no sabemos de alguno que se haya cumplido. La ministra de transportes ha sido inoperante y ha llegado tarde a todas las medidas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exceso de velocidad en Avenida España</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/velocidad-avenida-espana/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/velocidad-avenida-espana/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/2hXh8-jM8kU?autoplay=1&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=1&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Durante la pandemia, nos paramos un día a realizar mediciones de velocidad con el radar facilitado por el Colectivo Muévete. Esta medición se realizó un día de semana a las 17 horas en el paradero de la estación Recreo de Merval, Viña del Mar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se ha reiterado el llamado a las autoridades a fiscalizar la velocidad en nuestras comunas y a educar a los conductores sobre el impacto que pueden generar en una vida. También hacemos un llamado a la comunidad a tener cuidado, ya que este año ha aumentado en casi un 30% la muerte de ciclistas por siniestros viales y ha crecido exponencialmente la violencia vial desde el transporte público hacia el usuario de ciclos en el país.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclo de Webinars SomosNewCity</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars-2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Francisco Vergara&lt;/strong&gt;, estudiante de Ingeniería Electrónica en la Universidad Técnica Federico Santa María y Director de Finanzas en nuestra organización, comentó sobre el uso de tecnologías para mejorar las instancias de movilidad en la V región, enfatizando en la necesidad de transparencia y educación tecnológica en las personas de las distintas comunas, aún muy alejadas del entendimiento del impacto que la tecnología tiene en los distintos momentos que vivimos día a día. Plantea lo siguiente, tanto al público como los expositores:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#CiclovíasYaValparaíso</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/cicloviasyavalparaiso/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/cicloviasyavalparaiso/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/6Q5Iv3SUtHE?autoplay=1&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=1&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Hace años se ha logrado desmitificar el uso de la bicicleta en Valparaíso y en conjunto con el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños se ha realizado cicletadas que suben a los cerros desde distintos lugares, siendo estas las rutas más aclamadas por las personas no-deportistas debido a las grandes bondades de la vista que ofrece la Joya del Pacífico y la comprensión de poder movilizarse a escala humana en una ciudad con una geografía particular.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta a las autoridades del Gran Valparaíso</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/mesa-movilidad-sep/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/mesa-movilidad-sep/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El día miércoles 9 de septiembre de 2020, la &lt;strong&gt;Mesa de Movilidad Urbana Sostenible del Gran Valparaíso&lt;/strong&gt;, formada por organizaciones de la región, envió una carta a las autoridades del área metropolitana, mostrando la disconformidad existente con las medidas publicadas en el marco del plan Paso a Paso del &lt;em&gt;Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones&lt;/em&gt;. En el mismo documento, se solicita acelerar los procesos burocráticos y generar la apertura necesaria desde la autoridad para trabajar en proyectos ya existentes, además de nuevas propuestas desde las sociedad civil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclo de Webinars SomosNewCity</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2020/ciclo-webinars/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rodrigo Painemán&lt;/strong&gt;, Licenciado en Filosofía y Educación UPLA, Tesista de Magister en Filosofía UV, mención Pensamiento Contemporáneo y miembro de nuestro equipo, expondrá sobre movilidad urbana y electromovilidad tradicional porteña con un enfoque en los adultos mayores que viven en los distintos cerros de Valparaíso, donde, dicho sea de paso, se concentra la mayor parte de la población de la ciudad. Entonces, en este contexto, surge la siguiente pregunta para los participantes:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exceso de velocidad en Avenida Altamirano</title>
      <link>https://andeschileong.cl/noticias/2019/exceso-velocidad-altamirano/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/noticias/2019/exceso-velocidad-altamirano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;iframe src=&#39;https://drive.google.com/file/d/1085ZpG_Teu20qx6QxY0U8lCKKQNfLnX0/preview&#39;  style=&#34;overflow:hidden;height:480px;width:100%&#34;  style=&#34;text-align: center;&#34; allow=&#34;autoplay&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En la jornada del 8 de Enero (2019) realizamos distintas mediciones de velocidad con el radar que nos facilitó el &lt;strong&gt;Colectivo Muévete&lt;/strong&gt;, de donde publicamos un video en nuestras redes sociales debido a la preocupante situación de la Avenida Altamirano en Valparaíso. Durante la medición, se contabilizaron 44 vehículos circulando en dirección a Playa Ancha donde sólo el 31,8% de estos circulaba a 50 km/h o menos (siendo este el &lt;a href=&#34;https://andeschileong.cl/actividades/2018/60_mata/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;límite de velocidad en zona urbana&lt;/a&gt;), mientras que los demás (en su mayoría locomoción colectiva) circulaban a exceso de velocidad. Cabe destacar que en el conteo se encontraron 17 micros a más de 60 km/h.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
