<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FNB2025 on Andes Chile ONG</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/fnb2025/</link>
    <description>Recent content in FNB2025 on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/fnb2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Foro Nacional de la Bicicleta 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/actividades/2025/fnb/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/actividades/2025/fnb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/foro-chileno/fnbh.jpg&#34; alt=&#34;Foro Nacional de la Bicicleta 2025&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;contexto&#34;&gt;&lt;strong&gt;Contexto&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Primer Foro Nacional de la Bicicleta se llevó a cabo virtualmente en 2021 debido a la pandemia de COVID-19, con el objetivo de crear una red chilena de ciclismo urbano y movilidad sostenible. En ese momento, se buscaba reunir a activistas del ciclismo, logrando la participación de personas desde Arica hasta Coyhaique en un periodo de cambio hacia una nueva Constitución. El foro de 2021 se centró en generar redes y lazos entre activistas, organizaciones y diversas entidades relacionadas con el ciclismo, siendo visto como el inicio de algo nuevo y consistente a nivel nacional.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asamblea de Ciclos n°2 - Región de Valparaíso</title>
      <link>http://localhost:1313/actividades/2025/asamblea-ciclos-valpo-2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/actividades/2025/asamblea-ciclos-valpo-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La recuperación del Foro Nacional de la Bicicleta y los avances presentados con la innauguración de &lt;a href=&#34;https://cicloamigable.cl/mapa&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Valparaíso Cicloamigable&lt;/a&gt; han generado expectación en la comunidad ciclista y las organizaciones del Gran Valparaíso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A la &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/actividades/2025/asamblea-ciclos-valpo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;última asamblea convocada&lt;/a&gt; asistieron 19 representantes de once organizaciones de Gran Valparaíso y Santiago, superando las expectativas iniciales. La reunión duró casi tres horas, comenzando con un &amp;ldquo;lienzo en blanco&amp;rdquo; para fomentar un acercamiento humano y reconocer los diversos intereses que motivan la participación. En esta ocasión, nos toca rendir cuentas ante estas organizaciones y abrir la participación hacia todas las personas interesadas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Semana de la Bicicleta</title>
      <link>http://localhost:1313/actividades/2025/semana-de-la-bicicleta/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/actividades/2025/semana-de-la-bicicleta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nuevamente nos reunimos con las distintas entidades del Gran Valparaíso para transformar una celebración de un día en actividades que desbordan hacia el resto de la semana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En esta ocasión, junto al &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/mfc_valpo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Movimiento Fabulosos Ciclistas Porteños&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/bicidelmar&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bici del Mar&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/laquintapedalea&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;La Quinta Pedalea&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://www.efe.cl/nuestros-servicios/limache-puerto/servicio-y-trazado/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EFE&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/efevalparaiso&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Valparaíso&lt;/a&gt; nos organizamos para celebrar el Día Mundial de la Bicicleta que cae un Primer Martes y es la fecha elegida para el lanzamiento de nuestro &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/actividades/2025/fnb/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Foro Nacional de la Bicicleta 2025&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asamblea de Ciclos - Región de Valparaíso</title>
      <link>http://localhost:1313/actividades/2025/asamblea-ciclos-valpo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/actividades/2025/asamblea-ciclos-valpo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los recientes eventos en Chile han desmotivado nuestras organizaciones de movilidad y la virtualidad de nuestras reuniones desenfoca nuestras miradas en múltiples pantallas. El contexto de nuestras vidas ha cambiado y pareciera que las organizaciones activas somos pocas, lo cual genera que nuestros intereses comunes a nivel nacional parezcan disolverse con el paso del tiempo. Por su lado, la pandemia y el proceso constituyente abrieron las puertas a nuevas organizaciones y liderazgos que sienten estar sólos en sus ciudades, luchando contra una maquinaria política que parece imparable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
