<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fondo Creamos 2022 on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/tags/fondo-creamos-2022/</link>
    <description>Recent content in Fondo Creamos 2022 on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://andeschileong.cl/tags/fondo-creamos-2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cicletada por las Víctimas de Siniestros Viales</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/cicletada-victimas-siniestros-viales/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/cicletada-victimas-siniestros-viales/</guid>
      <description>Esta publicación se enmarca en el contexto del fondo Creamos 2022 de INJUV, adjudicado por Francisco Vergara con el proyecto Cicletadas temáticas para Valparaíso y Viña del Mar. El 2021 fue el peor de los últimos 15 años en cuanto a siniestralidad y mortalidad vial. Al 20 de Noviembre de 2022, hemos superado las cifras del año pasado en un 9%. En la conmemoración a las víctimas de siniestros viales organizada por algunas organizaciones sociales y CONASET en Santiago, estas fueron las palabras del Ministro de Transportes y Telecomunicaciones, Juan Carlos Muñoz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cicletada de Halloween 2022</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/cicletada-halloween/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/cicletada-halloween/</guid>
      <description>Esta publicación se enmarca en el contexto del fondo Creamos 2022 de INJUV, adjudicado por Francisco Vergara con el proyecto Cicletadas temáticas para Valparaíso y Viña del Mar. &amp;times; &amp;#10094; &amp;#10095; Vuelven las Cicletadas de Halloween con todas las ganas y de forma masiva! Este martes 01 de Noviembre de 2022 se genera nuevamente la alianza con Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños para convocar a una cicletada masiva y de disfraces, donde también se contó con la participación de Recorriendo Calles en una ruta que buscó generar conciencia en los automovilistas, junto con potenciar los lazos existentes en la comunidad ciclista y las distintas organizaciones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Día Nacional Sin Autos 2022</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2022/dia-nacional-sin-auto-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2022/dia-nacional-sin-auto-2022/</guid>
      <description>Esta publicación se enmarca en el contexto del fondo Creamos 2022 de INJUV, adjudicado por Francisco Vergara con el proyecto Cicletadas temáticas para Valparaíso y Viña del Mar. dnsa &amp;times; &amp;#10094; &amp;#10095; Este año se ha intentado hacer distintas actividades dentro del contexto que se celebra, sin embargo, la autoridad regional ha preferido dar mayor importancia a la prevalencia del vehículo motorizado particular por sobre los distintos medios de transporte que se utilizan en el Gran Valparaíso.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
