<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ascenval on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/tags/ascenval/</link>
    <description>Recent content in Ascenval on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://andeschileong.cl/tags/ascenval/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mitos y Leyendas sobre la micro movilidad Porteña</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2024/dia-mundial-de-la-bicicleta/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2024/dia-mundial-de-la-bicicleta/</guid>
      <description>&amp;times; &amp;#10094; &amp;#10095; En el marco de la celebración del Día Mundial de la Bicicleta, la Escuela de Ingeniería de Construcción y Transporte transmitió el documental «Together we Cycle», que indaga sobre los eventos críticos que llevaron al renacimiento de la cultura ciclista de Holanda. En él, los protagonistas cuentan la historia de cómo la bicicleta se volvió una opción de movilidad cotidiana para la mayoría de los ciudadanos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitos y Leyendas sobre la micro movilidad Porteña</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2024/cafe-con-transporte/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2024/cafe-con-transporte/</guid>
      <description>Mitos y Leyendas sobre la micro movilidad porteña, es el nombre de la exposición realizada por Francisco Vergara, representante de Andes Chile ONG y César Andrade de Ascenval, en el marco del ciclo de charlas de “Café con Transporte” del Magíster en Ingeniería en Transporte de la PUCV.&#xA;La presentación abordó el ejemplo de dos ciudades que han adaptado su movilidad hacia modos más sustentables, incluyendo infraestructura para el uso de la bicicleta y siendo amigable para los peatones, a pesar de su geografía.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
