<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UNAB on Andes Chile ONG</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/unab/</link>
    <description>Recent content in UNAB on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/unab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conversatorio Valparaíso en Movimiento</title>
      <link>http://localhost:1313/actividades/2024/conversatorio-movilidad-unab/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/actividades/2024/conversatorio-movilidad-unab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco de las Semanas de Movilidad, el 2 de Octubre de 2024 la Universidad Andrés Bello lleva a cabo un conversatorio en torno a las formas en que la academia y las universidades pueden ser parte activa de la movilidad sostenible a nivel regional. La instancia fue moderada por Lesly Orellana, directora de Sostenibilidad de la casa de estudios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Participaron:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Edgardo Piqué (Seremi de Transportes y Telecomunicaciones de Valparaíso)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Daniela Suau (periodista y activista de movilidad urbana sostenible)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Francisco Vergara (Director ejecutivo de Andes Chile ONG)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;De esta instancia, se destaca que las universidades pueden ser parte del cambio positivo, tanto incentivando el voluntariado entre los estudiantes, así como también mediante la capacidad académica de levantar y analizar datos que pueden incidir y apoyar la labor que realizan las organizaciones que promueven la movilidad sostenible. Por ejemplo, la academia puede aportar sobre los planes de ciclo inclusión en zonas urbanas, estudios de tránsito de los diferentes medios de transportes u otros que son requeridos para implementar nuevas políticas públicas en torno a las ciudades que habitan sus estudiantes y profesores.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
