<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Semana De La Movilidad on Andes Chile ONG</title>
    <link>https://andeschileong.cl/tags/semana-de-la-movilidad/</link>
    <description>Recent content in Semana De La Movilidad on Andes Chile ONG</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-CL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://andeschileong.cl/tags/semana-de-la-movilidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cicletada Día Nacional Sin Autos 2023</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2023/cicletada-dia-nacional-sin-autos/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2023/cicletada-dia-nacional-sin-autos/</guid>
      <description>dnsa En esta oportunidad, junto con las organizaciones de movilidad activa del Gran Valparaíso, se coordinó la posibilidad, por primera vez, de gestionar el desplazamiento con bicicleta desde las comunas del interior (Villa Alemana y Quilpué) en metro hasta Valparaíso para la tradicional Cicletada del Día Nacional Sin Autos. Este logro es un trabajo de coordinación del Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Andes Chile ONG con EFE Valparaíso, empresa que dispuso, además, un servicio con vagón extra sólo para ciclos en el penúltimo tren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuenta Pública sobre Movilidad Sostenible en el Gran Valparaíso</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2023/cuenta-publica-movilidad/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2023/cuenta-publica-movilidad/</guid>
      <description>Las organizaciones Andes Chile ONG, Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños, The Amazing Bike y el Colectivo Muévete organizaron la primera Cuenta Pública sobre Movilidad Sostenible del Gran Valparaíso.&#xA;En esta instancia, se invitó a las organizaciones y autoridades locales a exponer y presenciar las distintas iniciativas asociadas a la movilidad sostenible en el Gran Valparaíso en la Sala de Proyección del Parque Cultural de Valparaíso, ubicado en Cárcel 471, comuna de Valparaíso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡CicloFest!</title>
      <link>https://andeschileong.cl/actividades/2023/ciclofest/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andeschileong.cl/actividades/2023/ciclofest/</guid>
      <description>Massive Picnic La Mega Junta de los Ciclos ¿Qué es CicloFest? En el marco de la Semana de la Movilidad, el Movimiento Furiosos Ciclistas Porteños y Andes Chile ONG consideran el inicio de esta semana de actividades en torno a la Movilidad Sostenible con una gran actividad para todos los ciclos a realizarse el Sábado 23 de Septiembre en el sector Los Robles del Jardín Botánico de Viña del Mar.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
